\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% roman numerals for section numbers
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}} 

% indentation of the first line of a paragraph
\setlength{\parindent}{0cm}
% space between paragraphs
\setlength{\parskip}{3mm}

\begin{document}

% i suck at latex and don't know how to make a heading™
\begin{center}
{\LARGE\bf Předpis o příspěvcích}
\end{center}

\section{Variabilní členské}
Výše členského je variabilní přičemž je stanovena jeho minimální výše.
Člen si stanovuje výši členského předem na nadcházející měsíc
prostřednictvím sdělení radě. Stanovená výše nesmí být nižší než
minimální členské.


\section{Minimální členské člena}
Minimální členské člena se vypočítá jako členské základní upravené o
případná navýšení a slevy dle tohoto předpisu.


\section{Navýšení s souvislosti s užitím podlahové plochy}
Navýšení členského v souvislosti s dlouhodobým obsazením podlahové
plochy členem se uplatní v případě že člen dlouhodobě obsadí
společnou podlahovou plochu v rozsahu vyšším než 0.5 m2.

Dlouhodobě obsazená plocha pro účely navýšení výpočtu minimálního
členského se stanoví dle následujících pravidel:
\begin{itemize}
\item za obsazenou plochu se považuje plocha využitá členem mimo pevného
vybavení base48 (t.j. krabice v regálech se neuvažují)
\item obsazená plocha se počítá na "bloky" 0.5 m2 (t.j. např. půlpaleta
80x60 je jeden blok)
\item kolo se považuje za jeden blok
\item doba obsazení plochy je delší než 5 kalendářních týdnů
\item plocha obsazená projektem schváleným radou spolku se neuvažuje
\end{itemize}

Minimální členské se navyšuje vždy o 0.2 násobek základního členského
za každý započatý blok obsazené podlahové plochy.


\section{Sleva pro studenty}
Sleva pro studenty se stanovuje ve výší 40\% základního členského.


\section{Základní členské}
Základní členské se stanovuje na 800,- Kč.


\section{Účinnost}
Tento předpis nabývá účinnosti k 1. 2. 2023.

\end{document}
